\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Gesundheit}
\begin{document}

Das ist der Bereich, in dem die Gehirnwäsche am größten ist. Vor allem junge und alleinstehende Konsumenten denken, dass sie sich der Gesundheitsrisiken bewusst sind, sind es aber nicht. Viele machen sich etwas vor, indem sie sagen, sie seien bereit, die Konsequenzen zu tragen. Wenn dein Internet-Router eine Funktion hätte, die einen Alarmton mit einer Warnung abspielt, wenn du eine Pornoseite aufrufst, die sagt: \textit{"Bis jetzt bist du damit durchgekommen, aber wenn du noch eine Minute länger bleibst, wird dein Kopf explodieren."} Wärst du dann geblieben? Wenn du dir über die Antwort im Unklaren bist, versuche, auf eine Klippe zuzugehen, dich mit geschlossenen Augen an den Rand zu stellen und dir vorzustellen, dass du die Wahl hättest, entweder mit dem Porno aufzuhören oder mit verbundenen Augen weiter zu gehen.

Es besteht kein Zweifel daran, was deine Wahl wäre, aber wenn du den Kopf in den Sand steckst und hoffst, dass du eines Morgens aufwachst und keine Pornos mehr sehen willst, erreichst du nichts. Die Nutzer können es sich nicht erlauben, an die gesundheitlichen Risiken zu denken, denn wenn sie das tun, verschwindet das illusorische Vergnügen der Sucht. Das erklärt, warum Schocktherapien in den ersten Phasen der Entwöhnung so unwirksam sind. Nur Nichtkonsumenten bringen sich dazu, über die zerstörerischen Veränderungen im Gehirn zu lesen.

Nimm dieses häufige Gespräch mit Nutzern, meist jüngeren. \\
  Ich: Warum willst du aufhören? \\
  Nutzer: \textit{Ich habe im Blog eines Anmachkünstlers gelesen, dass es gut ist, vier Tage lang aufzuhören, um mich aufzuladen.} \\
  Ich: Machst du dir keine Sorgen wegen der gesundheitlichen Risiken? \\
Nutzer: \textit {Nein, ich könnte morgen von einem Bus überfahren werden.} \\
  Ich: Aber würdest du dich absichtlich überfahren lassen? \\
  Nutzer: \textit{Natürlich nicht.} \\
  Ich: Machst du dir nicht die Mühe, nach links und rechts zu schauen, wenn du die Straße überquerst? \\
  Nutzer: \textit{Natürlich mach ich das.}

Genau, sie geben sich große Mühe, nicht von einem Bus überrollt zu werden, und die Chancen stehen tausend zu eins, dass das nicht passiert. Doch der Nutzer riskiert mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit, durch seine Sucht verkrüppelt zu werden, und scheint sich dessen gar nicht bewusst zu sein. Das ist die Macht der Gehirnwäsche: Internetpornos sind ein Wolf im Schafspelz. Ist es nicht seltsam, dass wir nicht in ein Flugzeug steigen würden, wenn wir das Gefühl hätten, dass es auch nur den kleinsten Fehler hat, obwohl das Risiko millionen zu eins ist, aber bei Pornos ist die Wahrscheinlichkeit mehr als eins zu vier und wir sind uns dessen offenbar nicht bewusst? Was hat der Nutzer davon? \textbf{Absolut nichts!}

Ein weiterer weit verbreiteter Mythos sind Depressionen oder Miesepetrigkeit. Viele jüngere Menschen machen sich keine Sorgen um ihre Gesundheit, weil sie nicht unter Depressionen oder Melancholie leiden. Die Depression oder der Stress ist nicht die Krankheit, sondern ein Symptom. Jüngere Menschen spüren im Allgemeinen nicht die Reizbarkeit oder Depression, die durch die natürliche Fähigkeit ihres Körpers, mehr Dopamin zu produzieren, entsteht. Wenn sie älter werden oder in ihrem Leben ernsthafte Rückschläge erleiden, werden ihre bereits erschöpften Ressourcen überstrapaziert und sie bekommen die vollen Symptome zu spüren. Wenn sich ältere Konsumenten gestresst, deprimiert oder gereizt fühlen, liegt das daran, dass die natürlichen Schutzmechanismen das Nervensystem durch das Entfernen einiger Rezeptoren vor einer übermäßigen Dopaminflutung schützen. Der Konsument entwickelt auch andere neurologische Veränderungen, die ihn in seinem Trott halten.

Stell dir das so vor: Wenn du ein schönes Auto hättest und es rosten lassen würdest, ohne etwas dagegen zu tun, wäre das ziemlich dumm. Bald würde es zu einem unbeweglichen Rosthaufen werden, der dich nirgendwo mehr hinbringen kann. Das wäre aber nicht das Ende der Welt, denn es ist nur eine Frage des Geldes. Aber dein Körper ist das Fahrzeug, das dich durch das Leben trägt. Wir alle sagen, dass unsere Gesundheit unser größtes Kapital ist, frag mal einen kranken Millionär. Die meisten von uns können auf eine Krankheit oder einen Unfall in ihrem Leben zurückblicken, bei dem sie gebetet haben, dass es ihnen besser geht. Wenn du Pornos konsumierst, lässt du nicht nur den Rost eindringen und tust nichts dagegen, sondern du zerstörst systematisch das Fahrzeug, mit dem du durch dein ganzes Leben fährst.

Mach dich schlau. Du musst das nicht tun, denk daran, dass es \textit{absolut nichts für dich tut.} Wenn du mit Sicherheit wüsstest, dass deine nächste Sitzung einen Prozess in Gang setzt, der dich für jemanden, den du sehr liebst, völlig unempfänglich macht, würdest du dann weiter machen? Wenn du mit den Menschen sprichst, denen das passiert, haben sie sicher auch nicht damit gerechnet, dass es ihnen passieren würde, und das Schlimmste ist nicht die Krankheit selbst, sondern das Wissen, dass sie es sich selbst eingebrockt haben. Versuch dir vorzustellen, wie sich Menschen fühlen, die "den Knopf gedrückt" haben: Für sie ist die Gehirnwäsche beendet. Sie verbringen den Rest ihres Lebens damit, zu denken: "Warum habe ich mir so lange vorgemacht, dass ich zu Internetpornos masturbieren muss? Wenn ich doch nur die Chance hätte, zurück zu gehen!"

Hör auf, dir etwas vorzumachen, du hast diese Chance. Es ist eine Kettenreaktion: Wenn du dich auf den nächsten Porno einlässt, wird er dich zum nächsten und zum nächsten führen. Es passiert bereits mit dir. EasyPeasy verspricht keine Schocktherapie. Wenn du also bereits beschlossen hast, aufzuhören, wird das Folgende für dich nicht schockierend sein. Wenn nicht, überspringe den Rest dieses Kapitels und komm wieder, wenn du den Rest des Buches gelesen hast.

Über den Schaden, den Internetpornos für unser Sexualleben und unser seelisches Wohlbefinden anrichten, sind bereits Bände über Bände an Forschungsergebnissen geschrieben worden. Das Problem ist, dass sie es nicht wissen wollen, bis sie sich entscheiden, aufzuhören. Foren und Mentorengruppen sind reine Zeitverschwendung, denn Pornos setzen die Scheuklappen auf. Wenn sie es versehentlich lesen, öffnen sie als Erstes ihre Lieblingsseite. Pornokonsumenten neigen dazu, die Gefahren von Glück, Stress und Sex als ein Glücksspiel zu betrachten, als ob man auf eine Landmine tritt.

Bekomme es in deinen Kopf, es passiert bereits. \textit{Jedes Mal}, wenn du deine Pornoseite öffnest, löst du eine Dopaminflut aus und die Opiate machen sich an die Arbeit. Die neuronalen Wasserrutschen sind geschmiert und die Fahrt führt dich sanft durch die nächsten Schritte, nachdem du bereits in die Falle getappt bist. Das Nervensystem wird nun von Dopamin überflutet und da es das x-te Mal ist, schließen sich die Dopaminrezeptoren und das kleine Monster nutzt diesen leichten Rückgang der Lust im Vergleich zum letzten Mal, um dich weiter über die rote Linie zu schockierenderen Pornos oder Verhaltensweisen zu treiben, um noch mehr Dopamin freizusetzen. Mehr Neuartigkeit, mehr Dopamin und das kleine Monster sagt dir, dass du weitermachen sollst. So viele Bilder und Videos in einer einzigen Sitzung lösen einen übernormalen Reiz aus, der mehr Chemikalien in dein Gehirn schüttet und dich zum Weitermachen antreibt.

Die ganze Zeit über erhalten deine Rezeptoren die Information, sich als Reaktion auf die Überflutung abzuschalten. Der Orgasmus verstärkt diesen Effekt nur und führt zum Entzug. Du leugnest es, denn das kleine Monster sehnt sich nach seinem Kick ohne wirkliche Schmerzen und Unannehmlichkeiten. Die Gefahr einer erektilen Dysfunktion macht vielen Angst, weshalb sie sie verdrängen und mit der Angst vor dem Aufhören überschatten. Es ist nicht so, dass die Angst größer wäre, aber heute aufzuhören ist sofort möglich. Warum auf die schwarze Seite schauen? Vielleicht passiert es ja gar nicht, weil man bis dahin sowieso aufgehört hat.

Wir neigen dazu, uns Pornos als ein Tauziehen vorzustellen, bei dem auf der einen Seite die Angst steht: \textit{"Es ist ungesund, schmutzig und versklavend."} Auf der anderen Seite die positiven Aspekte: \textit{"Es ist mein Vergnügen, mein Freund, meine Krücke."} Es scheint uns nie in den Sinn zu kommen, dass diese Seite auch Angst ist; es geht nicht darum, dass wir Pornos genießen, sondern darum, dass wir ohne sie unglücklich sind. Ein Heroinsüchtiger, der kein Heroin bekommt, ist unglücklich, aber stell dir vor, wie groß die Freude ist, wenn er sich endlich eine Nadel in die Vene stechen darf und das schreckliche Verlangen aufhört. Versuch dir vorzustellen, wie jemand tatsächlich glauben kann, dass es ihm Freude bereitet, eine Injektionsspritze in eine Vene zu stechen. Nicht-Heroinabhängige leiden nicht unter diesem panischen Gefühl und Heroin lindert dieses Gefühl nicht, sondern verursacht es.

Nicht-Konsumenten fühlen sich nicht unglücklich, wenn sie keine Pornos konsumieren dürfen, sondern nur die Konsumenten. Internetpornos lindern das Gefühl nicht, sie verursachen es. Die Angst vor den negativen Folgen hilft den Nutzern nicht, aufzuhören, denn das Gefühl ist wie ein Gang durch ein Minenfeld. Wenn du damit durchkommst, gut, aber wenn du Pech hast, bist du auf eine Mine getreten. Wenn du die Risiken kanntest und bereit warst, sie einzugehen, was hat das dann mit anderen zu tun? Süchtige in diesem Zustand entwickeln typischerweise die folgenden Ausweichtaktiken.
\begin{description}
  \item [\textit{"Irgendwann wirst du sowieso alt und verlierst deine sexuellen Fähigkeiten..."}] Natürlich wirst du das, aber um sexuelle Fähigkeiten geht es hier nicht, sondern um Sklaverei. Selbst wenn das der Fall ist, ist das ein logischer Grund, sich absichtlich zu limitieren?"

  \item [\textit{"Lebensqualität ist wichtiger als nur zu leben."} Genau! Willst du damit sagen, dass die Lebensqualität eines Süchtigen höher ist als die eines Nicht-Süchtigen? Glaubst du wirklich, dass die Lebensqualität eines Süchtigen besser ist als die eines Nicht-Süchtigen? Ein Leben, in dem man den Kopf in den Sand steckt und unglücklich ist, klingt nicht gerade nach einem angenehmen Leben.

  \item [\textit{"Ich bin Single und habe nicht vor, in Zukunft sesshaft zu werden, warum also nicht?"}] Selbst wenn das wahr wäre, ist das ein logischer Grund, um mit den Impulskontrollteilen deines Gehirns zu spielen? Kannst du dir vorstellen, dass jemand so dumm ist, sich nackt auszuziehen, wenn er allein zuhause ist, und sich ständig Gedanken macht, wann wohl wer wieder zurück kommt? \textbf{Das ist es, was Pornonutzer tatsächlich tun!}
\end{description}


Die fortschreitende Verstopfung unserer Belohnungsschaltkreise durch übermäßige Stimulation macht sie unfähig, mit den normalen Belastungen des Lebens umzugehen, und trägt nicht dazu bei, das Leben mit Begeisterung und Elan zu genießen. Porno und Selbstbefriedigung haben den natürlichen sexuellen Appetit ersetzt, so wie ein Schokoriegel das echte Essen ersetzt. Es überrascht nicht, dass viele Ärzte und Psychologen verschiedene psychische Probleme mit physiologischen Ursachen in Verbindung bringen. Die Mainstream-Medizin beteuert, dass es nie wissenschaftlich bewiesen wurde, dass Pornos die direkte Ursache für die Probleme sind, von denen selbst bekennende Menschen berichten. Aber das Eingeständnis der eigenen sexuellen Unfähigkeit in der Öffentlichkeit ist ein so schamauslösendes Ereignis. Warum sollte das jemand tun, wenn er nicht wirklich bestrebt ist, die Ursache zu finden und sie aus seinem eigenen Leben zu eliminieren?

EasyPeasy wird dir helfen, dich davon zu befreien und ein glücklicher Ex-Nutzer zu werden. Keine Pornos, pornounterstützte Masturbation oder unnötige Orgasmen. Das einzige Hilfsmittel werden die Berührung, der Geruch und der Duft deines Partners sein. Wie ein Vollkornbrot nach einem gut entwickelten Appetit, wirst du keine Lust mehr auf den fructosereichen Maissirup der Internetpornos haben. Die Beweise sind so erdrückend, dass sie nicht bewiesen werden müssen: Wenn ich mir mit einem Hammer auf den Daumen schlage, tut es weh; Kein Beweis ist nötig. Der Stress, den Internetpornos auslösen, wirkt sich auch auf andere Lebensbereiche aus. Viele greifen zu Drogen wie Zigaretten und Alkohol, um damit fertig zu werden, oder denken sogar über Selbstmord nach.

Die Nutzer geben sich auch der Illusion hin, dass die negativen Auswirkungen von Internetpornos und Pornos überbewertet werden. Das Gegenteil ist der Fall: Es besteht kein Zweifel daran, dass Internetpornos die Hauptursache für PIED (auf Deutsch: Porno verursachte erektile Dysfunktion) und viele andere Probleme sind. Wie viele Scheidungen sind durch Pornos verursacht worden? Es gibt keine zuverlässigen Methoden, um das herauszufinden, aber Recherchen in Online-Communities legen nahe, dass die Zahl wächst.

Es gibt eine Folge von \textit{"Friends"}, in der sich die Jungs, die ständig kostenlose Pornos im Fernsehen sehen, wundern, warum die Pizzalieferantin nicht fragt, ob sie ihr "großes Schlafzimmer" sehen darf. Wenn du süchtig bist, projizierst du deine Pornofantasien unweigerlich auf echte Frauen. Stell dir vor, was ein unvorsichtiger oder sogar versehentlicher Pornokonsum auf den dunklen Seiten des Internets bei jemandem anrichten kann, der sich bereits an einem Wendepunkt in seinem Leben befindet. Der Kampf gegen diese durch Pornos ausgelösten Gedanken wird eine große Belastung für die psychische Gesundheit sein.

Hier noch ein Gedankenexperiment: Angenommen, jemand kommt zu dir und sagt, er wolle nicht unbedingt einen Orgasmus, aber er wolle unbedingt Liebe machen, auch mit Penetration. Er möchte es so lange und so weit wie möglich ohne Orgasmus tun, aber wenn er dann doch kommt, ist es in Ordnung. Ich versichere dir eine phänomenale neue sexuelle Erfahrung, die weit besser ist als jede andere, wenn du dieses Angebot überhaupt bekommst. Probiere es aus.

Die Auswirkungen der Gehirnwäsche führen dazu, dass wir dazu neigen, wie der Mann zu denken, der, nachdem er von einem 100-stöckigen Gebäude gefallen ist, sagt, während er am fünfzigsten Stockwerk vorbeirauscht: \textit{"So weit, so gut!"} Wir denken, dass wir bisher damit durchgekommen sind und eine weitere Porno-Session daran nichts ändern wird. Sieh es mal anders: Die "Gewohnheit" ist eine lebenslange Kette, bei der jede Sitzung das Bedürfnis nach der nächsten weckt. Wenn du mit der Gewohnheit beginnst, zündest du eine Lunte. Das Problem ist nur, \textit{dass du nicht weißt, wie lang die Lunte ist.} Jedes Mal, wenn du einer Pornosession nachgibst, bist du der Explosion der Bombe einen Schritt näher. \textbf{WIE WIRST DU WISSEN, OB ES DIE NÄCHSTE IST?}

\end{document}